台股開漲24點守住五日線 台積電開在538元
2023-03-31
https://udn.com/news/story/7251/7068995?from=redpush
周四美股四大指數全數收漲，費半的盤中創下半年的新高；今（31）日台股守住五日線，上漲24.76點開在15,874.19點。台積電上漲3元，開在538元。 統一投顧認為，抱股過節的利多因素較多，風險應該不高，因為美元指數近期相對弱勢，有利於台股的資金動能，從近期外資的態度可知，外資近期連續買超，在台股偏多布局，且美國的金融業中小型股目前看來是可控的，半導體也在美光法說之後，市場覺得準備落底，而生成是AI的需求與台股有很大關係，從先進製程、高效運算、雲端伺服器、記憶體、散熱族群等都有機會被帶動。 群益投顧表示，連假前台股量縮低檔有撐，秉持不追高原則，若認同節後量能將回溫，斟酌故人風險承擔，可提前布局型態維持好的個股，選股維持創高後量縮價穩且回檔有限，題材面看好AI服務、硬體相關、政策概念的車用儲能和軍工。 周四(30日)美股四大指數收盤：道瓊指數上漲141.43點、漲幅0.43%，那斯達克指數上漲0.73%，標準500指數上漲0.57%，費半指數上漲1.62%。 統一投顧說，美股連續兩日表現回神，那斯達克盤中創一個月新高，費半的盤中創下半年的新高，技術面來看，四大指數皆強勢，尤其大家本來擔心的金融股，也出現初步止跌的訊號，顯示目前市場對於這些中小型股的流動性擔憂已降低。 三大法人周四集中市場合計買超131.9億元：外資及陸資(不含外資自營商)買超105.5億元，投信賣超1.5億元，自營商(自行買賣)買超13.1億元，自營商(避險)買超14.7億元。 統一期貨表示，以籌碼面來看，顯示出法人對後續走勢回復信心並轉趨樂觀。 在選擇權未平倉部分，4月份第1週的買權最大未平倉上移至16,100點，而賣權則下移至15,500點的位置，顯示市場認為指數短線震盪幅度可能會變大。 以目前走勢觀察，雖然台指期受到美股的帶動而上漲收高，不過整體格局仍未跳脫震盪整理的走勢。再加上即將進入清明連假，因此短線上須留意節前賣壓的出籠，與連假期間歐美股市的表現。 台股 美股